嚴選TVB史上十大神劇

首先講下我自己既基本準則
1)想講哲學 政治範疇既野但流於表面既唔會入選 e.g.天與地 刀下留人
2)普通平平淡淡職場片唔會入選 e.g.壹號皇庭系列 妙手仁心系列好d但都係未夠班入選
3)話明係史上,所以我係會由tvb開台果刻開始計
4)排名不分先後

1)幻海奇情(及夜驚魂 迷離世界)
入選原因:香港式既怪談,類似世界奇妙物語,氣氛營造上乘,結合不少西方及本地元素
唯一垢病之處係內容好多都係抄襲(取材自)其他國家既懸疑劇/電影,例如hitchcock presents、twilight zone同les diaboliques之類,不過早期香港文化圈抄襲外國屢見不鮮,唔洗太介懷

2)楚漢驕雄
入選原因:對TVB劇熟悉既話應該知道TVB本身唔擅長/唔鐘意拍歷史劇,可能因為本身覺得受眾多數都係師奶,反而ATV多好多高質歷史劇(秦始皇 滿清十三皇朝等)
而呢套楚漢驕雄係TVB少數既歷史劇,而且製作十分認真,塑造出來既主要人物都形象鮮明,演員與角色既氣質相乎,而且演員功架十足,尤其黎耀祥能夠將早期落魄 中期得志 同後期跋扈 完美演繹出黎,為此劇加分不少
另外值得一值既係每集片頭都會介紹與秦末同楚漢背景既成語,具有教育意義,可以增加觀眾對本劇既認識同學生對中史同中文既興趣

3)洗冤錄系列
入選原因:歐陽震華既演繹固然不需質疑,特別想點名第一輯林文龍 宣萱同第二輯歐錦裳 余詩曼 滕麗名呢班人喺呢個系列發揮相當精彩,而且兩輯結局對付大奸角情節令觀眾相當投入,安德尊兩輯結局既突入令人相當驚喜,而林文龍明忠暗奸 同 歐錦裳忠奸之間既變化 都把握都好好
另外仲有eason主唱既主題曲非常好聽,呢度都加唔少分

4)義不容情
入選原因:主角兩兄弟性格塑造非常立體同對比明顯,但又非常自然,不落俗套,兩兄弟同樣遭遇童年既悲慘經歷,但黃日華反而更加珍惜眼前人,重視兄弟情,講義氣,而溫兆倫為咗上位不擇手段
劇中溫兆倫既表現可謂相當精彩,雖然殺女友同養母好兇狠,但唔多唔少源於佢無父無母+母親比人話係殺人犯,令佢自卑而急於證明自己,從而走上歪路,溫兆倫當年廿幾歲就可以將呢個角色演繹得好立體,值得一讚 而陳百強主唱既主題曲亦十分經典

5)96笑傲江湖
入選原因:呢套劇雖然d演員多數都唔係咩靚仔靚女,但演員既氣質同演繹大致與角色符合,其中以呂頌賢 王偉 同魯振順既演出最傳神,而且劇本編排非常聰明,第一集起首就係五岳併派商議+任我行黎突襲,相當引人入勝,而後續劇情高潮起伏又把握得非常好,絕無冷場,唔似84年發哥版本咁悶

6)97天龍八部
入選原因:82年版本改編得太過誇張(雖然我覺得都好好睇 ),呢套正正經經咁拍但都有其吸引之處,黃日華演繹既喬峰比82版本既梁家仁更加似一個心懷天下既豪俠,而且每次關鍵出場都有洗腦bgm,令觀眾十分激昂同有代入感,樊少皇演出呆板和尚竟然都唔差,陳浩民演痴情公子演得幾好,主題曲亦都能夠扣緊天龍八部既主題,整體而言算係一套佳作

7)金枝欲孽
入選原因:宮鬥劇之中既神作,全片氣氛壓抑陰沉,同劇中所有角色既命運一樣,身在牢籠無真正自由,劇中人物塑造相當立體,無真正意義既忠角,亦無真正意義既奸角,亦無真正既贏家,全部都係體制下既犧牲品,立意甚高

8)大唐雙龍傳
入選原因:特技同鏡頭既靈活運用令觀眾相當有投入感,結尾寇仲為大義而犧牲亦令立意昇華不少,劇中不少演員演出極為出彩 李子雄既宇文化及雖然係野心勃勃,但對愛情十分執著,對雙龍亦有D惜英雄重英雄既感覺,楊怡既李秀寧有女中豪杰既風範 林峯既寇仲表面輕挑但十分珍惜同其他人既感情 郭政鴻既楊虛彥雖然奸但情有可原
另外本劇既節奏把握得好好,應輕鬆時輕鬆,應緊湊時緊湊,相當有層次,整體黎講係一部玄幻武俠劇既上乘之作

9)賭場風雲
入選原因:比其他賭劇同賭片立意更高,幾個主要角色之間都有恩怨情仇同心理包袱,齊歡暢事業失意+對細佬既愧疚、喬正初由事業頂峯跌落谷底繼而不擇手段、呀富對大佬既恨同對師父既情...但最終佢地都完成咗自我救贖

10)與敵同行
入選原因:郭晉安用出色既演技話你知佢唔係正係扮傻仔同搞笑角色叻,套劇大部份時間都係狡猾既唐立言穩佔上風,而鄭嘉穎處於極度劣勢同痛苦中,而且郭晉安對屋企人開頭既巧言令色同之後既原形畢露,都令人對佢咬牙切齒,兩大主角係身邊互相鬥智鬥力既劇情亦好刺激

留名

睇黎巴打同我同期成長,但老實講,近年翻炒既大時代同創世紀無可能入唔到十大,好難得咁長既劇集唔拖泥帶水,而且集集都會有一定既內容令你錯過左都要追番.最後美味天王亦算代表作,無線雖然前後都拍過好多同類既劇,但都過份胡鬧,無一套有番果種感覺.

大時代其實我有唸過,不過我唸唔倒點寫好

無真情

大時代都無
898

順面想問埋
邊度有得睇返舊時啲劇
有冇啲網會清啲

楓林網 mytvsuper 仲有林林總總既粵語劇網,不過呢D野好講手神,有D劇一個網有,有D劇另一個網先有

想睇返大時代
搵唔到啲清少少嘅source
youtube見有好清嘅重映版
但比人del到得幾集
有冇師兄可以解救吓我

收啦 大冬瓜都冇？

Tvb有鬼神劇咩
最好已經係得天與地同金枝慾孽
最多只係高質
半神都未稱得上
咪濫用神劇呢個詞喇
黑鏡嘅水準都只係勉強算神劇
更何況上面嗰堆

無頭東宮

點解永遠都有你呢啲弱智兒童出現，人地講緊tvb啲劇，你就拉埋啲美劇講，你去買麥記，人地問你食咩餐，你就話要食鮑參翅肚

最大問題係tvb冇神劇
咁都唔話得？
神劇標準冇分咩台
如果tvb有一套真正神劇嘅話我駛閪拎黑鏡嚟講咩
有嘅話我提都唔駛提
直程淨係拎嗰套同上面嗰堆比較喇

有冇巴打知男人四十係咩網有得睇
係楓林網睇到一半有啲集數死咗
搵極都搵唔到邊到有得睇

分開古裝同時裝好啲

一套韋家輝都冇

賭埸風雲我覺得唔值入十大

其他都

尋秦記
金裝4大才子
隔世追兇
烈火雄心1

呢4套都應該前十

烈火雄心1 如果比我選一套我會選佢
入面描述好多感情到好到位，天佑同群姐既母子情，南山三虎既兄弟情，天佑睇住佢呀媽死，司徒拔成個人生既改變，到最後佢既獨白同自殺，最後既火災想帶出既意義等等，都係好經典既情節

首先，睇你第一點已經知on9，天與地根本唔係講政治，係講理想、講人性、講音樂，撇除佢嘅政治成份佢依然係一部神作

好啦，我退一步，按你嘅標準諗，諗住大時代一定入選啦

點知都係冇

結論：樓主正on9

天與地都冇

我啱先上面講咗,大時代確實係應該入圍,但我唔識去分析,一係換走賭場風雲換入大時代,但我唔會寫入選原因